Als je vader niet was gestorven toen hij dat deed - wees niet bang!
Hoe je begint! "
Ze is inderdaad begonnen.
En ze greep zijn pols met haar beide handen.
"Bid," zei meneer Lorry op een kalmerende toon en bracht zijn linkerhand naar voren de achterkant van de stoel om het te leggen op de smekende vingers die zich vastklemden hem in een zo hevige beven: "bid controle over je agitatie - een kwestie van Za Zoals ik zei... Haar blik maakte hem zo ontregel dat hij stopte, zwierf en opnieuw begon: "Zoals ik zei; als Monsieur Manette niet was gestorven; als hij plotseling was en stil verdwenen; als hij weg was geweest; als dat niet het geval was moeilijk te raden geweest naar welke vreselijke plaats, hoewel geen enkele kunst dat kon volg hem; als hij een vijand had bij een landgenoot die een a kon uitoefenen voorrecht dat ik in mijn eigen tijd de stoutmoedigste mensen bang heb gekend om daar fluisterend over het water te spreken; bijvoorbeeld de voorrecht om blanco formulieren in te vullen voor de zending van wie dan ook tot de vergetelheid van een gevangenis voor onbepaalde tijd; als zijn vrouw had smeekte de koning, de koningin, de rechtbank, de geestelijkheid om de tijdingen van hem, en alles tevergeefs; - dan de geschiedenis van je vader zou hebben de geschiedenis was van deze ongelukkige heer, de doctor in Beauvais. '
"Ik smeek u om meer te vertellen, mijnheer."
Dat beloof ik Ik ga. Je kunt het verdragen? "
"Ik kan alles verdragen, behalve de onzekerheid die je me hierin laat moment."
"U spreekt verzameld en u wordt verzameld.
Dat is goed!"
